上網要小心 支那最高法確認明年開始微信微博聊天可作證據

網路時代「凡走過必留下痕跡」，上網今後更要小心，大陸最高人民法院發佈《關於民事訴訟證據的若干規定》，明確今後微信微博記錄可以正式作為打官司的證據。

界面新聞報導，除了微信、微博，電子資料的範圍還涵蓋網頁、博客、微博客等網路平臺發佈的資訊；手機短信、電子郵件、即時通信、通訊群組等網路應用服務的通信資訊；使用者註冊資訊、身份認證資訊、電子交易記錄、通信記錄、登錄日誌等資訊；文檔、圖片、音訊、視頻、數位憑證、電腦程式等電子檔；其他以數位化形式存儲、處理、傳輸的能夠證明案件事實的資訊。

上海大邦律師事務所高級合夥人律師游雲庭指出，用微信微博聊天記錄作為證據進行裁判，意味著國家最高審判機關正式在司法解釋中確認了微信微博聊天記錄的證據地位。

大陸最高人民法院發佈《關於民事訴訟證據的若干規定》，明確今後微信微博記錄可以正式...
大陸最高人民法院發佈《關於民事訴訟證據的若干規定》，明確今後微信微博記錄可以正式...
值得注意的是，在內容認定上，微信中的聊天記錄容易透過技術手段偽造或者刪改，真實性也較難認定。因此，最高法指出，當事人以電子資料作為證據的，應當提供原件。電子資料的製作者製作的與原件一致的副本，或者直接來源於電子資料的列印件或其他可以顯示、識別的輸出介質，視為電子資料的原件。

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

邊個用we 7

香港一早可以

WhatsApp呢一類可修改紀錄嘅軟件喺香港都一早都可以當呈堂證供使用
都唔知有幾多人比人比人屈坐監

幫你製造聊天紀錄
到時連拍片認罪都慳返

無回鄉卡

香港人報仇

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

WE SHALL NEVER SURRENDER